 華映（2475）總經理林盛昌表示，今年第2季因為進入4G、3G新舊產品調整期，市場需求不如預期，預期第3季4G商機發酵，拉貨動能將在7月下旬轉強。華映從去年下半年起，已經連續3個季度獲利，全年折舊費用減至70億元，營運壓力減輕，要拚全年轉虧為盈。 華映昨日股東會通過去年財報以及籌資案，公司擬依市場狀況擇機辦理發行私募有價證券辦理國內現金增資發行普通股或發行國內外可轉換公司債，私募股數不超過25億股、私募額度上限暫定為50億元或等值外幣。華映說明，本次私募資金用途主要包括充實營運資金、償還銀行借款及強化財務結構等等。